28奈米夠用了！新款龍芯3A4000獨顯筆電發表，13.3英吋、連顯卡也28奈米

前兩天我們報導過，中國晶片龍頭「龍芯中科技術」董事長胡偉武講到還需要十年才有可能趕上台積電的製程技術，並且表示「不要再想著美國做5奈米、誰做5奈米，別想那些，14奈米夠用了，28奈米夠用了，90.9%的應用都夠了。」

而現在，中國廠商「比亞迪電子」就推出了採用「龍芯3A4000」這款處理器的筆電，而「龍芯3A4000」就是龍芯去年推出採用28奈米製程的處理器。

這款筆電整機重量1.55kg，採用13.3吋窄邊框螢幕。處理器採用龍芯3A4000，這是他們最新一代的處理器核心（代號GS464V），相比上一代龍芯3A3000性能提升100%。而且這是一款獨顯筆電，顯卡一樣是中國國產的「 景嘉微JM7201」，一樣是28奈米製程，廠商表示性能完全滿足日常辦公的多情境需求。

接口方面，擁有兩個USB 3.0接口，一個USB C接口，一個HDMI影片輸出接口，一個Audio接口，搭載4個喇叭實現全景外放，並且搭載自家比亞迪65Wh高容量電池。

龍芯處理器並不支援安裝Windows，因此僅能安裝中國「國產OS」，其實就是一些從Linux修改而來的系統，或是使用者可以自己去安裝不同版本的Linux。

龍芯3A4000主頻為1.8GHz-2.0GHz，每個CPU晶片包含4個獨立的處理器核。官方表示效能相當於AMD同樣採用28奈米製程的"挖掘機"Excavator處理器。

驚閪支那Joe一贏，又會有5nm用了

等高手合體

人腦夠用啦
用乜電腦

希望全中國都用晒龍芯啦

電腦就算9數啦你唔好講電視

啲電應該好似倒水咁

拖住個喼型電腦,型撚到

電腦都唔可能用28nm,而家咩年代呀?

原來boboboy 咁堅

牙祖：「越搞越細？好～」

用到咩software？

中國一係可以自主研發5nm嘅，希望個孫到時會將個消息帶到我坟前話我聽！

幾時出到龍芯438

老實，隨時幾百蚊塊Android平板行Office襟電兼穩過佢！！！

一開 ray tracing 即刻爆炸